睇返歷史，真係唔好對國際有太大期望，勝利要靠自己

讀過歷史之後其實我對「國際社會」根本無乜期望。以中國近代史為例：

一、英國為遠東殖民地一時苟安，1940年與日本簽訂《封鎖滇緬路協定》，切斷中華民國唯一外援生命線。

二、美英為換取蘇聯出兵日本，訂立《雅爾達協定》，與之私相授受中國東北權益，出賣盟友中華民國。

三、美國杜魯門政府受國際共產勢力蠱惑，於1946-1947年實施對華武器禁運，國軍後勤不繼，國共軍力逆轉，大陸淪陷。

四、1950年英國為大陸商業利益而率先承認中共，為第一個承認中共政權之民主陣營大國。

五、1950-1953年韓戰期間，美國畏於與蘇聯衝突，拒絕支持中華民國反攻大陸，及後多年更藉美軍顧問團嚴密監控國軍，阻止國軍反攻。

六、1970年代美國採取「聯共制蘇」戰略，為拉攏中共而故意放水，導致中華民國於1972年被逼退出聯合國；而同一時間美國國務卿基辛格正秘密訪問大陸。

七、1979年元旦美國決定於承認中共，此前美國於宣布斷交前最後一刻方正式通知蔣經國總統，而且不准中華民國政府作任何應對。

其實所謂「國際社會」真係劣跡斑斑，從來冇少出賣隊友，唔好以為過咗人權民主法案就一天都光晒，更加唔好將所有希望放晒喺佢哋度

又話杯葛？
又話抗爭？
繼續俾錢佢賺去出賣港人？
和理非平時返工唔好再俾正價搭黨鐵！
無得揀嘅情況例外

如果和理非連咁小野都做唔到
就唔好學人話抗爭

聽日全民三罷！！！
當十幾歲嘅學生中槍，
咁多個人冇咗隻眼，
咁多個義士死諫，
仲可以正常返工返學？

大家一直話要操體能，但除左體能之外，有一樣野更加重要

講真，敵我實力大家都心知肚明，呢場仗唔靠外援點會打到宜家，老共就係因為國際壓力先唔行六四嗰套，我哋都知國際社會未必靠得住，但係唔好唔記得，如果冇外國政府同民間呢四個月嘅關注同埋支持，香港人晨早收咗皮喇！

呢場戰爭，有援軍點都好過單打獨鬥，我哋唔單止要佢哋繼續撐呢場運動，更要佢哋將支持轉化成最實質嘅壓力俾中共同港共政權，我哋先有勝利嘅曙光！唔好因為一啲不穩定因素而放棄最珍貴嘅救命草！

國際援助梗係重要，但係最後勝利都係要靠自己打出嚟。我見依家有好多人太過迷信國際社會，覺得過咗人權民主法案就一天都光晒，但其實唔係

小心任何分割國際戰線既風向

各有各做

我唔係割呀，我係唔想大家太過迷信覺得過咗人權民主法就一天都光晒

你啱，人權法通過唔代表贏，我擔心手足俾一時勝利壓過理性，過咗之後嘅行動反而要更小心，始終人權法係美國嘢，佢見局勢對佢利益不利就會隨時收返。

True

但係我哋冇得揀，呢條草一定要揸到實，過咗之後keep住喺度，唔好俾中共機會割斷佢，唔係嘅話外援冇咗，單靠本土民意死撚硬。

美國獨立都係外國幫
孫中山都係外國幫

其實佢地都係想拎著數
當你係棋
用得上咪配合一下囉

大家方向唔一致既，當然以自己為先

英國係真小人，對英國無好感
垃圾國家

我覺得係雙向
咁共產黨既角度黎睇正正咪就係因為有國際勢力既協助佢地先贏到
所以我地更加要爭取國際既關注